［PC問題］求各位大神指點迷津

我PC用緊Win10 OEM版 照道理係跟Mother board 本身砌機用左HDD 但依家覺得部機成日好LAG 特別係Download野或者日常windows操作有時候成部機會好似癱左咁 其一例子開機見到畫面之後要等可能卡一兩分鐘先開到browser or app之類 想問下如果換SSD會唔會可以改善？ 如果換係咪唔會影響windows運作？定係有咩原因？

PC資料：
Win 10 Home OEM Version1909
MB : B360M Bazooka
CPU: intel I5 9400 F
Ram 16gb 2666
GPU asus rtx 2060
Seagate Barracuda ST2000DM008 2TB Hdd
加左個以前電腦嘅HDD WDC WD5000AAKX

2021年 仲用hdd
點都要換ssd啦

隻500gb或死雞hdd就死

死雞我自己就唔會用
返工死親hdd永遠都係死死雞

咁想問下如果我disconnect呢兩個雞雞HDD 直接換一個新SSD 我嗰windows 仲run唔run到

重裝好過
DATA就你搵方法BACKUP定先

但係OEM版windows 跟MB 係咪應該唔洗重裝

唔洗入key姐

Clone 隻 HDD去SSD